# Задание №5 Git и GitLab

Что такое Git Bash?

Git Bash — это программа для работы с системой контроля версий Git на операционной системе Microsoft Windows. Представляет собой командную строку, которая предоставляет пользователю доступ к инструментам Git и UNIX-утилитам.
Git Bash — включает в себя инструменты, такие как- Git, SSH, Bash, OpenSSL, который позволяет работать с репозиториями Git, создавать, редактировать файлы, выполнять различные команды Git и т.д. 

Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push? 

Команда git pull- используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: git fetch, которая извлекает изменения из удаленного репозитория, и git merge, которая объединяет изменения с локально веткой. 
Git pull может привести к нежелательным изменениям в локальной ветке (если удаленный репозиторий был обновлен другим пользователем). Важно убедиться, что локальная ветка находиться в том же состоянии, что и удаленная. 

Отличия:
 
- Git pull- используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальной веткой, в то время как команда git push используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий.
 
-  Git pull выполняет комбинацию команд git fetch и git merge, а git push отправляет изменения из локальной ветки в удаленную.

-  Git pull изменяет локальную ветку, в то время как git push изменяем удаленную ветку. 
 
- Git pull может привести к конфликтам при слиянии из удаленно ветки в локальную ветку, а git push может привести к отказу отправки изменений, если удаленный репозиторий обновлен более новыми изменениями.


Что такое merge request? 


Это запрос на объединение веток в системе контроля версий, такой как Git. Когда разработчик создает новую функциональность или исправляет ошибки в своей ветке, он может отправить запрос на объединение (merge request),с основной веткой. Рассмотрев этот запрос, разработчики могут увидеть изменения, дать свои комментарии, внести доп. изменения. Это позволяет совершать коллективную работу, следить за качеством процесса разработки перед объединением в основную ветку.

Отличие между git status и git log?

Это две разные команды Git выполняющие разные функции.

   -  Git status используется для проверки текущего состояния репозитория, показывая изменения, внесенные в файл с последним коммитом в репозитории. Также сообщает нам какие файлы были изменены, но не добавлены в индекс(staged), а какие добавлены, но еще не зафиксированы в репозитории.

   -  Git log используют для просмотра истории коммитов в репозитории Git, где отображается список всех коммитов в репозитории в обратном хронологическом порядке, содержащий информацию (дата и время коммита, идентификатор коммита и сообщения об изменениях.

Отличие между командами git status и git log заключаются в следующем:
 
   -  git status-проверка текущего состояния репозитория, отображение изменений, а git logи -используется для просмотра истории коммитов в репозитории.

Что такое submodule? C помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

   -  Submodule(подмодуль)-это репозиторий Git, который находиться внутри другого репозитория Git, позволяющий включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля. Когда добавляем подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям с клонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. Изменения в подмодуле нужно зафиксировать, и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основной репозиторий.

- Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда git submodule add. Команда принимает два аргумента URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться продмодуль.
